
# poetry-desktop v1.1 2018.05.18

欢迎使用诗词桌面！

程序使用 Go 语言开发，[Webview][6] 部分使用了 [Element UI][7] 。 

目前仅支持 Windows 。

# 简介
能够自动、定时地从 [github][1] 上随机获取一首唐、宋诗或宋词，并将文本整合在背景图片上，最后自动设置为壁纸 。

# 更新日志
### v1.1 - 2018.05.18
更新了使用 [webview][6] 渲染的、由 [Element UI][7] 组构的 GUI 界面 。

# 使用效果
![alt text][3]
![alt text][4]
![alt text][5]

# 下载
1. 请前往 [Releases][0] 页面下载（国内环境下速度可能较慢）
2. [Yandisk][2]



# 致谢
感谢以下项目的贡献者：

1. 中华古诗词数据库  
https://github.com/chinese-poetry/chinese-poetry

2. A simple, fast, and fun package for building command line apps in Go  
https://github.com/urfave/cli

3. Tiny cross-platform webview library for C/C++/Golang  
https://github.com/zserge/webview

4. A Vue.js 2.0 UI Toolkit for Web  
https://github.com/ElemeFE/element

5. ImageMagick 7  
https://github.com/ImageMagick/ImageMagick

6. Set the desktop wallpaper on Windows  
https://github.com/sindresorhus/win-wallpaper



[0]: https://github.com/okcy1016/poetry-desktop/releases
[1]: https://github.com/chinese-poetry/chinese-poetry
[2]: https://yadi.sk/d/RUOf2iUF3WTFJM
[3]: https://github.com/okcy1016/poetry-desktop/raw/master/tmp/Screenshot%20from%202018-05-18%2016-50-37.png
[4]: https://github.com/okcy1016/poetry-desktop/raw/master/tmp/show_case_0.png
[5]: https://github.com/okcy1016/poetry-desktop/raw/master/tmp/show_case_1.png
[6]: https://github.com/zserge/webview
[7]: https://github.com/ElemeFE/element
